從前香港好多日語改編既廣東話歌，求日語原曲介紹

呢排聽緊以前既舊歌，聽返 《情已逝》既原曲 《GOODBYE DAY》，講真，好好聽，原唱者的歌聲同歌詞我覺得比 廣東話版本仲入心入肺。 另外一首 《終着駅》，即係《願你今夜別離去 》既原曲都好好聽。 紅左好多年既 《唯獨你是不可取替》原曲 《世界中の誰よりきっと》原來係一首快歌，即係SAMMI 獨唱既 《衝動點唱》，雖然慢版好街知行聞，但我個人喜歡中山美穂同wands 既原版。

呢排好想再聽返多D呢D日本原曲既歌，大家仲有無D咩推介？

舊日回憶的山丘

呢首未聽過，thanks

淨係中島美雪+五輪真弓都有排聽

每天愛你多一些
壯志驕陽
我的親愛

非廣東話：
後來

玉置浩二 ワインレッドの心 酒紅色的心

正，剛剛搵到中島美雪好多，可以慢慢揀嚟聽

壯志驕陽 原曲 好好聽，我覺得把聲比張學友更正面同有energy

送禮勤個月半小夜曲好正
日文詞係女版心聲
廣東詞係男版

必聽

藍月亮 月に濡れたふたリ

以前D歌好好聽，雖說送禮勤依家唱到都係交行貨，但以前佢把聲個range真係好多日本歌手既歌都唱到。

藍月亮 份詞幫首歌加左唔少分

自動勝利
Butter-Fly

屌打張學友

太走心

雪之華

紅日原曲係それが大事
仲有東京ラテン系セニョリータ

《それが大事》都好聽，我剛剛睇左佢LIVE 個version，但把聲真心唔夠送禮勤咁強，同埋廣東話份詞又係好屈機，

瞳をとじて

直入元朗

日 rainy blue 中 藍雨
日 行かないで(意思:別走) 中 李香蘭
我聽過呢d

原曲正wor ，估唔到，個編曲改左好多。

呢首我覺得 鄭中基 唱既版本都唔夠平井堅咁好，我都鍾意 鄭中基 既歌，但平井堅把聲同 range 太貼近女聲，暴龍哥去唔到呢個位。

絢香翻唱果個版本有無聽過
我覺得唔錯

梅豔芳 裝飾的眼淚 >> 竹内まりや 駅
譚詠麟 愛的替身 >> H2O 想い出がいっぱい
許志安 心血 >> DEEN 翼を広げて
蘇永康 其實我很擔心 >> サザンオールスター TSUNAMI

無呀，有無link ?

許志安 把聲好沉，講真，唔知係佢無氣定專登咁大抖氣聲，可能係佢既style, 但我覺得聽得多佢D唱法就好悶。

有時某D歌有幾個唔同歌手翻唱，如 《世界中の誰よりきっと》，每個都唔同歌詞，唔同style，幾有趣。

黎明我的親愛原曲槇原敬之 もう戀なんてしない

給自己的信>Angela Aki 手紙～拝啓十五の君へ

呢首原曲超好聽，唔知點解 80， 90 年代 日本歌手把聲好有ENERGY，有時我覺得香港歌手成日為左個image咁唱。

YUI Tomorrow’s Way > 薛凱琪 Dear Fiona

浜崎あゆみ End Roll > 林曉培 娃娃愛天下

玉置浩二 Mr. lonely > 陳奕迅 愈想愈無謂

玉置浩二 mr lonely

伊藤由奈 Endless Story > 衛蘭 陰天假期

吉川晃司「モニカ」 = 張國榮 Monica

VOICE STAY あなたの聲が聞きたい
吉川晃司 モニカ
安全地帯 悲しみにさよなら
田原俊彦 シルエットには踊れない
サザンオールスターズ いとしのエリー, 涙のキッス, Tsunami,真夏の果実
近藤真彦 夢絆
時の流れに身をまかせ
ラヴ・イズ・オーヴァー
恋に落ちて -Fall in Love-
レイニー ブルー

Porno Graffitti メリッサ > 陳奕迅 不死傳說

陳奕迅 傷信
西村由紀江 手紙

動漫好多都係
周國腎 黃金入球
kids alive 2nd stage

竹内まりや プラスティック・ラブ , 駅

中島美嘉 雪の華 > 泳兒 花無雪

w-inds. - lil’ crazy > 容祖兒 好事多為

莫文蔚 北極光 > UA 水色

米米club 愛してる (張學友 還是覺得你最好)
米米club 君がいるだけで (金城武 只要你和我)
米米club Shake Hip (黎明 夜搖遙)
石井奄也 Golden Fish (VFR 寒冰掌又推甩兩件)
鈴木祥子 あの空に帰ろう (王菲 享受)
EPO 白い街青い影 (王菲 無奈那天）

放首冷門少少有無人識貨

其實呢首 廣東話版 改得唔錯，至少填詞人係有睇過下本漫畫，可惜 EASON 唱到第二段 無端端 "OH ～～" 破壞哂成首歌 (個人感覺)。

呢set 值得聽，嗰時 王菲 都唱好多日本改編歌，特別當時佢一出道俾人覺得佢把聲好似鄧麗君。

未聽過 夢食丸 ，一陣聽

x japan - endless rain
國貨城 - 唱下去

好懷念呢個交流風

補link

依家先知，聽完覺得 X JAPAN 個 VERSION 好聽D

推薦大家 WANDS 獨唱既VERSION ，一開始既 INTRO 好正

安全地帶 - 戀之預感
（黎明首「一夜傾情」）

係改得唔錯, 不過個人都係鍾意原唱

王菲既歌好大部分都係翻唱，吾係日就係英，

Diana Ross - I am still waiting (又繼續等)
Helen Hoffner - Summer of Love
Tori Amos - Silent All These Years (冷戰)
Sophie Zelmani - going home ( 乘客/花事了)

ひとり上手(漫步人生路)

真夏の果実(每天愛你多一些)

原唱熱血D，EASON 有時唱得少少OVER 左。

風繼續吹 / Last song for you

時の過ぎ行くままに （讓一切隨風）

OT：閉目入神-鄭中基

玉置浩二- メロディー （李克勤-想你的舊名字）
真心好好聽 雖然係side track
但係原曲同改編版都好鍾意
送禮難得有感情之作

愛情陷阱先係原曲
個曲係作畀垃圾廢老譚先

KOKIA - ARIGATOU
Sammi arigatou

Boy'z - I Love Rock N'Roll

Arashi - Hey hey lovin’ you

Boy'z - 少年成熟記事簿

Arashi - Lucky Man

中森明菜 禁区
張國榮 第一次

山口百恵 さよならの向う側
張國榮 風繼續吹

天涯孤客 - 子連れ狼

安全地帯-碧い瞳のエリス
陳慧嫻-癡情意外

仲以為已經有李香蘭，點知冇

玉置浩二-行かないで

張學友-李香蘭

河合奈保子-ハーフムーン·セレナーデ（月半小夜曲）
李克勤-月半小夜曲

原來女聲都有另一種感覺

中島美雪-ひとり上手
鄧麗君-漫步人生路

LM
原來有咁多日文改編廣東歌

「一千零一夜」＝「Juliet」 - 李克勤

中島美雪-口紅
王菲-容易受傷的女人

Oh No, oh Yes

淨係譚廢老已經係一大堆日文歌改編

仲有mr.lonely （愈想愈無謂/陳奕迅）

前田亘輝-泣けない君へのラブソング
張學友-分手總要在雨天

德永英明-Rainy Blue
張學友-藍雨

張學友-遙遠的她
谷村新司-浪漫鉄道－蹉跌篇

Squall
我的命運

Kiriro 未来へ -> 後來

槇原敬之 もう恋なんてしない -> 我的親愛

上田正樹 悲しい色やね
高橋真梨子 for you...

btw,金在中既love cover唱左好多舊日本歌,
我聽完先識再搵返原唱

自膠後來唔係廣東歌

補返第首
Southern all stars 既 Tsunami -> 蘇永康既唔記得咩歌
呢首原唱真係聽十幾年都唔厭

其實我很擔心

大黑摩季 チョット
鄭秀文 chotto 等等

第一句直頭用返日文

Chage & aska 男與女
周華健 讓我歡喜讓我憂

鈴木雅之 ガラス越しに消えた夏

周華健 飛越迷霧

陳慧嫻 可曾記起愛

飯島真理

呢首安全地帶唱得有feel d ，送禮勤係勝在個震音

我都知，但除左廢老，想揾下有冇其他冷門嘅歌

Change and aska 我識得最多都係say yes

中西保志-最後の雨
蘇永康-讓我暖一些

原來有咁多

淨係識plastic love有被梅姐唱過, 冇記錯好似叫尋愛

貼啲冷門啲嘅

澤田研二 愛の逃亡者
張國榮 燒燬我眼睛

澤田研二 お嬢さんお手上げだ
張國榮 愛有萬萬千

入面有幾首都係改編自日文歌，懶得貼

記得Southern all stars被改編好多歌

係さよならの向う側
Post一個自己覺得唔錯嘅cover比樓主

福山雅治 『恋人』 / 鄭伊健 - 感激我遇見

柏原芳恵 - 最愛 / 周慧敏 - 最愛

小田和正 - ラブ・ストーリーは突然に (鄭伊健 - 廿世紀的戀人們)

山口百恵 - ありがとう あなた (梅艷芳 - 蔓珠莎華)

鄧麗君首愛人(日/國)都好好聽，但唔係廣東話就唔貼了

福山雅治 Squall
廣東話版--我的命運

竹内 まりや - plastic love
梅姐 - 尋愛

感謝🙏🏻，一陣聽

福山雅治嗰首我唔知喎，感謝。

周慧敏嗰首10分有7分都俾左女神，之前聽佢live 唱得一般

#22

寧化飛灰不作浮塵光復香港時代革命

aska はじまりはいつも雨
黎明 兩心知

唔係蔓珠莎華，係赤的疑惑

松田聖子 大切なあなた
黎瑞恩 陽光路上

我係小忌廉

日本樂壇養起咗最少半個華語樂壇

都係，當年D 日本歌既旋律好易入腦 ，同埋我覺得好易填上廣東話歌詞。

廣東歌太側重係詞

草蜢 Lonely

黎明 夏日傾情

關正傑 夕陽戀曲

BTW，以前D兒歌歌詞好正面，好有意思。

原來 LONELY 都係改編歌？！感謝分享

赤的疑惑
夢伴
夕陽之歌

我聽歌都係著重詞多D，有時都會諗首歌創作既背景，但到 2000年有D歌詞寫得好差，奇奇怪怪，都唔知叫詞不達意定點，只著重個音match 到，或者有D gimmic 既字 就算。 (如 《晴天行雷》，《眼睛想旅行》)

玉置浩二 Mr Lonely

尾崎豊I love you 廣東話唔記得邊個唱

郭富城 - 有誰能夠告訴我